% Created 2020-03-01 Sun 21:00
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[spanish]{babel}
\author{Amin Kasrou Aouam, Alejandro Calle González-Valdés}
\date{\today}
\title{graphPaname}
\hypersetup{
 pdfauthor={Amin Kasrou Aouam, Alejandro Calle González-Valdés},
 pdftitle={graphPaname},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.3 (Org mode 9.4)}, 
 pdflang={Spanish}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\section{graphPaname}
\label{sec:org343c3fd}

El objetivo de este proyecto es crear un sistema de información que permite
visualizar datos de una Smart City. Nos centraremos en la ciudad de París, dado
que ofrece una gran cantidad de recursos públicos y actualizados.

Existe un fenómeno masivo de urbanización en el mundo, las áreas rurales se
están desertizando y se forman núcleos urbanos masivos.
Las \emph{Smart Cities} tratan de adaptarse a las necesidades de los habitantes
recolectando información sobre sus hábitos. Esto permite que la inversión en
infraestructura de la ciudad se adapte a la vida de los usuarios.

Esto se consigue mediante sensores del \emph{Internet of Things}, que recolectan
información en tiempo real en distintos ámbitos, e.g.:

\begin{itemize}
\item Número de bicicletas y plazas libres en estaciones de alquiler de bicicletas
\item Superficie total de espacios verdes, con el año de apertura
\end{itemize}

Gracias a esta información, se pueden priorizar proyectos que mejoren la
infraestructura para aumentar la calidad de vida de los habitantes.

Nuestro sistema pretende hacer esta información accesible para el ciudadano
medio, pero también para investigadores. Proporcionaremos gráficas de distintos
tipos, tablas y mapas.

\subsection{Tecnologías}
\label{sec:org508b272}
\subsubsection{Docker}
\label{sec:org9d9c0da}
\subsubsection{Python}
\label{sec:org2c35c25}
\begin{enumerate}
\item Flask
\label{sec:org6fd33c9}
\item Pandas
\label{sec:org6fa0ea4}
\end{enumerate}
\subsection{Proyectos similares}
\label{sec:org3506d1d}

Gracias al movimiento openData actual, que pretende que la mayoría del
conocimiento humano sea de acceso libre, han surgido proyectos que hacen uso de
estos datos.

\subsubsection{\href{http://smartappcity.com/}{SmartAppCity}}
\label{sec:org2a724e8}

Esta \emph{app} aglutina datos de interés general para los ciudadanos de
\emph{Smart Cities} españolas.

\begin{enumerate}
\item Similitudes con nuestro proyecto
\label{sec:org3694a17}

\begin{itemize}
\item Fácil acceso
\item Datos visuales
\end{itemize}

\item Diferencias con nuestro proyecto
\label{sec:org3ae4266}

\begin{itemize}
\item Únicamente funcional en ciertas ciudades españolas
\item Recolección para ciudadanos únicamente (no para investigadores)
\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Fuentes de datos}
\label{sec:orgfd3bd15}

No usamos ninguna base de datos local, sólo recursos procedentes de APIs REST y
\emph{web scraping}.

\subsubsection{APIs}
\label{sec:org223b75e}
\begin{enumerate}
\item \href{https://opendata.paris.fr/api/v2/console}{Opendata}
\label{sec:orgcad1390}

Gracias al proyecto openData de la EU, la mayoría de \emph{smart cities} europeas
ofrecen datos de carácter público para la investigación.

\item \href{https://wiki.openstreetmap.org/wiki/API\_v0.6\#API\_calls}{OpenStreetMap}
\label{sec:org76a7531}

OpenStreetMap es una alternativa a Google Maps, con licencia FOSS (\emph{Free and
Open Source Software}).
\end{enumerate}

\subsubsection{Web Scraping}
\label{sec:org4f741d6}
\begin{enumerate}
\item \href{https://www.flickr.com/creativecommons/}{Flickr}
\label{sec:org12ac3cb}

Haremos scraping de imágenes, las que está disponibles con licencia \emph{Creative Commons}.
\end{enumerate}
\end{document}
